<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial on ledleledle&#39;s Blog</title>
    <link>https://ledleledle.github.io/blog/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in tutorial on ledleledle&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Apr 2020 11:31:33 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ledleledle.github.io/blog/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mendapatkan Pesan Error lib32-nss: /usr/lib32/p11-kit-trust.so exists in filesystem Saat Update Arch Linux</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/lib32-nss-exists-in-filesystem/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 11:31:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/lib32-nss-exists-in-filesystem/</guid>
      <description>Intro Pernahkah kalian dapat pesan error seperti ini saat anda melakukan update Arch Linux pacman -Syu? Pesan error ini dikarenakan paket nss dan lib32-nss sebelum versi 3.51.1-1 masing-masing tidak memiliki soname. Lalu pada versi 3.51.1-1 telah ditambahkan soname tersebut, sehingga update selanjutnya perlu menimpa file yang tidak dilacak yang dibuat oleh ldconfig.
Solusinya Caranya mudah teman-teman. Saat update gunakan perintah ini.
@root&amp;gt; pacman -Syu --overwrite /usr/lib\*/p11-kit-trust.so Tadaa.. Pesan error sudah tidak muncul lagi dan proses update tidak gagal lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflash Original Firmware TP-Link MR3420 V.2</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:50:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v2/</guid>
      <description>Halo teman-teman, kali ini saya akan membahas tentang bagaimana cara reflash original firmware dari OpenWRT pada router TP-Link MR3420 V.2.
Spesifikasi dan Kebutuhan  Router (sudah pasti) OS Linux Firmware bawaan TP-Link disini  Tutorial  Step pertama, ekstrak file firmware terlebih dahulu $ unzip &amp;#34;TL-MR3420_V2_150319.zip&amp;#34;
  Rename file firmware dengan nama firmware.bin agar dalam pengerjaannya jadi lebih mudah dan simple. $ mv &amp;#34;mr3420v2_en_3_16_9_up_boot(150319).bin&amp;#34; firmware.bin
  Hapus beberapa byte dari Firmware dengan perintah dd .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How I Made Hugo Blog</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/how-i-made-hugo-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 10:40:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/how-i-made-hugo-blog/</guid>
      <description>Intro Hey guys, i&amp;rsquo;ll teach you how to made blog with hugo. First i&amp;rsquo;ll explain a bit about hugo, Hugo is a fast and modern static site generator written in Go language, so basically you don&amp;rsquo;t need some back-end code. You just install it, made a content, then generate your html code. Simple enought right. So let&amp;rsquo;s jump to tutorial.
Specification and requirements First, i use Arch Linux Distros, the installation maybe a bit differ, but others absolutelly same.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>