<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tugas on ledleledle&#39;s Blog</title>
    <link>https://ledleledle.github.io/blog/tags/tugas/</link>
    <description>Recent content in tugas on ledleledle&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 15:08:47 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ledleledle.github.io/blog/tags/tugas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Database Oracle</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/cara-menggunakan-db-oracle/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 15:08:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/cara-menggunakan-db-oracle/</guid>
      <description>Intro Sebelumnya kita telah belajar tentang installasi Database Oracle di Arch Linux. Pada tugas kali ini, kita akan membahas tentang cara menggunakannya. Tentu saja kita masih dengan OS Linux :)
 WARNING : Banyak Screenshot dan ukurannya besar-besar!!!
 Contents Pertama, kita cek terlebih dahulu apakah Oracle Server sudah berjalan dengan perintah.
@root&amp;gt; /etc/rc.d/oracle-xe status Jika tidak, saat login kita akan mendapati error seperti contoh berikut
Enter user-name: hr Enter password: ERROR: ORA-01034: ORACLE not available ORA-27101: shared memory realm does not exist Linux-x86_64 Error: 2: No such file or directory Process ID: 0 Session ID: 0 Serial number: 0 Jika Oracle Server belum berjalan atau dapat error seperti itu saat login, jalankan perintah berikut untuk menjalankan servernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installasi Oracle XE</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/installasi-oracle-xe/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 05:00:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/installasi-oracle-xe/</guid>
      <description>Ini menyangkut tugas kuliah, sebenernya ini untuk tugas remidial UTS kemarin, tapi berhubung saya tertarik jadi kita bahas saja. Dan karena saya merasa janggal juga, kenapa setiap tutorial installasi dari dosen selalu saja pake OS Jendela. Kurang gimana gitu :v
Spesifikasi Karena sudah saya singgung diatas, disini saya menggunakan distro Arch Linux.
Kebutuhan  Update repo Sediakan akun Oracle, kalo belum punya daftar dulu Koneksi internet (ini mah wajib :v)  Tutorial Pertama, kita clone dulu oracle-xe dari repo AUR.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>