<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ledleledle&#39;s Blog</title>
    <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ledleledle&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 15:08:47 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ledleledle.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Database Oracle</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/cara-menggunakan-db-oracle/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 15:08:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/cara-menggunakan-db-oracle/</guid>
      <description>Intro Sebelumnya kita telah belajar tentang installasi Database Oracle di Arch Linux. Pada tugas kali ini, kita akan membahas tentang cara menggunakannya. Tentu saja kita masih dengan OS Linux :)
 WARNING : Banyak Screenshot dan ukurannya besar-besar!!!
 Contents Pertama, kita cek terlebih dahulu apakah Oracle Server sudah berjalan dengan perintah.
@root&amp;gt; /etc/rc.d/oracle-xe status Jika tidak, saat login kita akan mendapati error seperti contoh berikut
Enter user-name: hr Enter password: ERROR: ORA-01034: ORACLE not available ORA-27101: shared memory realm does not exist Linux-x86_64 Error: 2: No such file or directory Process ID: 0 Session ID: 0 Serial number: 0 Jika Oracle Server belum berjalan atau dapat error seperti itu saat login, jalankan perintah berikut untuk menjalankan servernya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installasi Oracle Xe</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/installasi-oracle-xe/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 05:00:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/installasi-oracle-xe/</guid>
      <description>Ini menyangkut tugas kuliah, sebenernya ini untuk tugas remidial UTS kemarin, tapi berhubung saya tertarik jadi kita bahas saja. Dan karena saya merasa janggal juga, kenapa setiap tutorial installasi dari dosen selalu saja pake OS Jendela. Kurang gimana gitu :v
Spesifikasi Karena sudah saya singgung diatas, disini saya menggunakan distro Arch Linux.
Kebutuhan  Update repo Sediakan akun Oracle, kalo belum punya daftar dulu Koneksi internet (ini mah wajib :v)  Tutorial Pertama, kita clone dulu oracle-xe dari repo AUR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflash Original Firmware TP-Link MR3420 V.2</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 12:50:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/reflash-original-firmware-tp-link-mr3420-v2/</guid>
      <description>Halo teman-teman, kali ini saya akan membahas tentang bagaimana cara reflash original firmware dari OpenWRT pada router TP-Link MR3420 V.2.
Spesifikasi dan Kebutuhan  Router (sudah pasti) OS Linux Firmware bawaan TP-Link disini  Tutorial  Step pertama, ekstrak file firmware terlebih dahulu $ unzip &amp;#34;TL-MR3420_V2_150319.zip&amp;#34;
  Rename file firmware dengan nama firmware.bin agar dalam pengerjaannya jadi lebih mudah dan simple. $ mv &amp;#34;mr3420v2_en_3_16_9_up_boot(150319).bin&amp;#34; firmware.bin
  Hapus beberapa byte dari Firmware dengan perintah dd .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How I Made Hugo Blog</title>
      <link>https://ledleledle.github.io/blog/post/how-i-made-hugo-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 10:40:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://ledleledle.github.io/blog/post/how-i-made-hugo-blog/</guid>
      <description>Intro Hey guys, i&amp;rsquo;ll teach you how to made blog with hugo. First i&amp;rsquo;ll explain a bit about hugo, Hugo is a fast and modern static site generator written in Go language, so basically you don&amp;rsquo;t need some back-end code. You just install it, made a content, then generate your html code. Simple enought right. So let&amp;rsquo;s jump to tutorial.
Specification and requirements First, i use Arch Linux Distros, the installation maybe a bit differ, but others absolutelly same.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>